（有圖）教你滲透長輩群組

見到銀髮族對反送中運動既支持，相信大家都好感動。但唔可以忽略既係，香港仍然有好多老人家因為資訊不足而經常誤信fake news。除左落區做連儂牆外，喺長輩群組fact check亦不失為一個方法。

台灣都一直深受fake news同長輩群組所害，有台灣網友出左post教大家點樣應對。小妹喺度整合一下：

1. Keep住上水
D早安圖、問候圖、趣聞片雖然好煩，但都要適時回覆或者係回返D長輩圖，等長輩記得你係邊個。

2. 刷鞋
回覆時要識得稱呼姨媽姑姐，顯得有禮貌。

仲要經常稱讚同感謝長輩既關心，例如係長輩send左D問候圖出黎，你就要話「多謝大伯母關心！而家天時暑熱，你都要關心身體！」（台灣網友原post內既例子更肉麻，係「想到這群組有這麼多長輩關心我們，就覺得好幸福」）

3. 由非政治野開始做fact check，樹立權威
長輩成日都會send D關乎人生安全或19養生野出黎（例如喺全港十八區都著咩色衫都會俾人斬、食荔枝會中毒等）。呢個時候就係你出動既時候鳥！先要有禮貌地多謝佢提供的資訊很有用，之後做fact check，send返條可信媒體既link俾佢。但為左唔好落長輩面，唔可以鬧9長輩亂傳訊息，而係要指出網上好多媒體利用長輩關心身邊人既心態，出假消息吸引佢地廣傳。

Fact check後可以提返長輩小心閱讀網上資訊，同時表達自己會努力為長輩們把關，請佢地如果以後有D類似訊息唔確定真偽都可以send上group俾你睇，等長輩知道你同佢地係同一陣線。

4. 慢慢踏入政治範圍
獲得長輩信任後，就可以適當地就政治消息做fact check。除左反駁D明顯錯既消息外，亦要削弱建制page既可信性，指出佢地經常放流料。當然，最緊要係推薦D較可信既媒體俾佢地，蘋果佢地未必接受，now、有線同立場等就比較易入屋。文宣組一D字大隻、簡單易明既新聞圖亦都可以send少少，試下水溫。

選舉在即，以前咁多老人家投建制，就係因為平時無人關心佢地。回覆長輩群組雖然麻煩，但至少係我地可以深耕細作做既野。前線手足咁努力打生打死，呢D可以拎住部手機就做到既野，唔係唔做呀嘛？

最後祝蓮燈業務蒸蒸日上！

以下為原post既圖

和理非都做到的事

practical但大部份後生都無依個耐性去做lol

元朗手足有野講 727去唔去都入黎睇下

提佢地小心資料 諗多一層係有D效既
深藍另計

push

不如開返個 tg group 專係做反宣傳藍絲

推